<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Risponder</title>
    <description>Всё о мире информационных технологий. Новости, статьи, курсы, книги и многое другое...</description>
    <link>https://risponder.ru</link>
    <atom:link href="https://risponder.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      
        <item>
          <title>В даркнет просочилась база по поправкам в конституцию</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;В даркнете обнаружена база данных участников голосования по поправкам в конституцию. Около 1,1 миллиона номеров и серий паспортов избирателей, каждая копия которых продаётся за 1$ оптом или 1,5$ в розницу. По словам продавца уже удалось продать более 30 тыс. строк&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Об утечке стало известно 9 июля, когда в газете &quot;Медуза&quot; появилась соответствующая информация. Журналисты издания с помощью одного из источников смогли получить доступ к архиву degvoter.zip и базе данных db.sqlite; архив при этом можно было беспрепятственно скачать с одного из государственных сайтов, а 1 июля как минимум с 9 до 12 часов по Москве он был доступен любому желающему. В этой базе данных находились закодированные паспортные данные участников голосования. Журналисты «Медузы» раскодировали файл и получили паспортные данные избирателей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Опрошенные «Коммерсантом» эксперты видят в утечке опасную тенденцию. По их словам, это демонстрирует, что государственные IT-ресурсы защищены слабо, в то время как чиновник не отдают себе отчёт в том, насколько важна информационная безопасность. &lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;«Утечки подобных баз данных участились. Связано это во многом с тем, что разработчики и заказчики таких баз не принимают должных мер по защите данных, считая, что в урезанном формате данные не представляют интереса для злоумышленников», — говорит ведущий аналитик направления «Информационная безопасность» IT-компании КРОК Анастасия Федорова.&lt;/blockquote&gt;</description>
          <pubDate>2020-08-04T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-08-04-v-darknet-prosochilas-baza-po-popravkam-v-konstituciyu.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-08-04-v-darknet-prosochilas-baza-po-popravkam-v-konstituciyu.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>В версии Telegram для iOS появились видеозвонки</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;В приложении Telegram для iOS появились видеозвонки. Однако для осуществления звонка нужно, чтобы оба собеседника активировали функцию.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Чтобы воспользоваться видеозвонком, необходимо скачать самую актуальную версию Telegram через App Store (версия 6.3.), 10 раз нажать на значок настроек в приложении и открыть дебаг-меню, а там включить функцию Experimental Feature (Экспериментальные функции). После этого нужно зайти в профиль и потянуть аватарку вниз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В последнем обновлении в Telegram также добавили функцию видеоаватаров. В профиль можно загрузить видеозапись вместо фотографии и выбрать из неё любой кадр в качестве картинки для чатов. При этом можно отрегулировать яркость, контрастность и другие параметры или добавить анимированный стикер.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;img/it-news/2020/2020-07-27-v-versii-telegram-dlya-ios-poyavilis-videozvonki/2.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;

&lt;p&gt;Если раньше в Telegram можно было отправлять любые файлы размером до 1,5 гигабайт, то теперь лимит повысился до 2 гигабайт&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Усовершенствован раздел «Люди рядом». Если кто-то связывается с пользователем через этот раздел, тот может видеть, на каком расстоянии находится собеседник.&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>2020-07-27T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-27-v-versii-telegram-dlya-ios-poyavilis-videozvonki.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-27-v-versii-telegram-dlya-ios-poyavilis-videozvonki.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Мяу-атака удалила уже 4300 баз данных</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Тысячи незащищённых баз данных, выставленных на всеобщее обозрение в интернете, стали мишенью автоматизированной атаки Meow («мяу»), которая уничтожает данные без каких-либо объяснений, пишет Bleeping Computer.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Впервые атака была замечена на прошлой неделе, когда начали исчезать БД в инстансах Elasticsearch и MongoDB без каких-либо записок с пояснениями или требований выкупа. Затем атаки распространились на другие типы БД и на файловые системы, открытые для общего доступа в интернет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Быстрый поиск в Shodan показывает тысячи БД, затронутых этой атакой.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;img/it-news/2020/2020-07-27-myau-ataka-udalila-uzhe-4300-baz-dannyh/2.png&quot; alt=&quot;Мяу атака&quot;&gt;

&lt;p&gt;Эти атаки подтолкнули исследователей к гонке на поиск открытых БД, чтобы предупредить владельцев до того, как БД будет уничтожена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одним из первых публично известных примеров атаки «Мяу» стала база данных Elasticsearch, принадлежащая гонконгскому VPN-провайдеру, который заявлял, что не хранит никаких логов, но по недосмотру выложил в интернет 1,2 терабайта конфиденциальных данных своих пользователей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обнаружения базы доступ к ней закрыли, но через пять дней она снова стала открытой. Во второй раз владельца уже никто не предупредил о неправильной настройке инстанса. Вместо этого базу «мяукнули» — и почти все записи были стерты.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>2020-07-27T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-27-myau-ataka-udalila-uzhe-4300-baz-dannyh.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-27-myau-ataka-udalila-uzhe-4300-baz-dannyh.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Развёрнутое руководство по Sass/SCSS</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Первый параграф статьи&lt;/blockquote&gt;

</description>
          <pubDate>2020-07-24T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/books/2020-07-24-razvyornutoe-rukovodstvo-po-sassscss.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/books/2020-07-24-razvyornutoe-rukovodstvo-po-sassscss.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Полный курс по JavaScript + React - с нуля до результата</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Этот курс направлен на подробное изучение JavaScript без воды, но главное - немедленное применение его на практике.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Данный курс я (автор данного  блога), встретил на просторах интернета ещё в самые первые дни его появления. На тот момент js был освоен мной на довольно неплохом уровне, но несмотря на это, пробежавшись по курсу, я нашёл для себя много полезных вещей, в основном касающихся разработки на react&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рекомендую всем, кто только начал знакомство с языком js и его фреймворками, пройти данный курс&lt;/p&gt;

&lt;a rel='nofollow' target='_blank' href='https://www.udemy.com/course/javascript_full/'&gt;Ссылка на курс&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;P.S. Да-да, давайте поспорим в комментах является ли react фреймворком или это библиотека)&lt;/p&gt;

</description>
          <pubDate>2020-07-24T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/courses/2020-07-24-polnyj-kurs-po-javascript-react-s-nulya-do-rezultata.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/courses/2020-07-24-polnyj-kurs-po-javascript-react-s-nulya-do-rezultata.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>SpaceX впервые успешно вернула на Землю две половины обтекателя Falcon 9</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;SpaceX после запуска ракеты Falcon 9 с южнокорейским спутником Anasis-II впервые удалось поймать обе половины головного обтекателя носителя. Также успешно приземлилась первая ступень ракеты.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Запуск состоялся сегодня в 00:30 мск с базы военно-воздушных сил на мысе Канаверал. Первая ступень приземлилась на плавучую платформу Just Read the Instructions в Атлантическом океане.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;video&quot;&gt;
    &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TshvZlQ7le8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ракету впервые так быстро повторно ввели в эксплуатацию. До этого Falcon 9 была задействована в миссии Demo-2 по доставке космонавтов на Международную космическую станцию на корабле Crew Dragon. Обслуживание многоразовой ступени заняло всего 51 день. Это почти на две недели быстрее, чем, когда был установлен предыдущий рекорд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обе половины обтекателя вернули в сетки, установленные на специальных судах Ms. Tree и Ms. Chief. Об этом сообщил в Twitter Илон Маск: «Отличная работа, команда SpaceX».&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Both fairing halves caught from space by &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SpaceX?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;@SpaceX&lt;/a&gt; ships!&lt;/p&gt;&amp;mdash; Elon Musk (@elonmusk) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/elonmusk/status/1285338582849208320?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;July 20, 2020&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;script async src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;По оценкам SpaceX, компания может сэкономить до $6 млн за запуск, восстановив и повторно использовав половинки обтекателя. Кроме того, отлаженная система позволит изучить возможность адаптации кораблей для ловли капсул Crew Dragon при возвращении на Землю, что снижает потенциальный риск для астронавтов. Между тем 2 августа в 03:00 мск планируется провести процедуру отстыковки Crew Dragon от МКС. Капсула с экипажем должна совершить посадку на воду&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Между тем спутник Anasis-II, предназначенный для нужд военных Южной Кореи, выведен на заданную орбиту. В течение двух недель космический аппарат планируется вывести на геостационарную орбиту, которая расположена на высоте 36 тыс. км.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>2020-07-23T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-23-spacex-vpervye-uspeshno-vernula-na-zemlyu-obtekatelya-falcon-9.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-23-spacex-vpervye-uspeshno-vernula-na-zemlyu-obtekatelya-falcon-9.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Крупнейшие операторы связи проведут тестирование инновационных разработок</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;В числе разработок, которые будут испытаны на новых площадках, — технологии искусственного интеллекта, дополненной и виртуальной реальности и решения для компьютерных игр&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;МТС намерено вести сотрудничество с разработчиками инновационных решений в области интернета вещей по направлениям энергетики, жилищно-коммунального хозяйства и технологий «умного города». Телекоммуникационному оператору также интересно взаимодействие со стартапами в области медиа, ритейла, электронной коммерции и финансовых сервисов в сегментах B2B и B2C. Кроме того, МТС будет уделять особое внимание развитию технологических решений в сетях стандарта 5G, включая направления дополненной и виртуальной реальности, компьютерных игр с использованием облачных сервисов, беспилотных автомобилей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«МегаФон» планирует испытать пилотные проекты, направленные на автоматизацию обслуживания, повышение эффективности продаж и использования искусственного интеллекта (AIOps —Artificial Intelligence for IT Operations) и ИТ-инфраструктуры. Также компания заинтересована в апробации решений в области работы с большими данными, включая модели прогнозирования, новые способы сегментации клиентов и формирования персональных рекомендаций и предложений для потребителей на основе их предпочтений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что программа пилотного тестирования инноваций была утверждена Правительством Москвы 27 мая. Ее оператором выступает Агентство инноваций Москвы, подведомственное столичному Департаменту предпринимательства и инновационного развития. Свое участие в программе подтвердили 55 различных площадок. На данный момент в Москве протестировано около 30 разработок в области медицины, образования, производства и ритейла. Планируется, что до конца года стартапы проведут на городских площадках порядка 100 тестирований своих проектов.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>2020-07-23T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-23-krupnejshie-operatory-svyazi-provedut-testirovanie-razrabotok.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-23-krupnejshie-operatory-svyazi-provedut-testirovanie-razrabotok.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Курс HTML5 и CSS3 c нуля до результата</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Самый простой способ изучить современный веб-дизайн, HTML5 и CSS3 шаг за шагом с нуля!&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Привет, дорогой друг!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из этого курса ты узнаешь, как использовать HTML5 и CSS3 для разработки web-сайта. Также ты изучишь основы написания кода на JavaScript для оживления проекта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Благодаря этому руководству ты сможешь начать свою карьеру в веб-разработке уже сегодня. Тебе не нужно знать компьютерные науки  или иметь дорогое программное обеспечение. Всё, что тебе нужно, это компьютер, немного времени, желание и учитель, которому ты доверяешь. Я несколько лет занимаюсь разработкой сайтов, на моём счету множество проектов, начиная с небольших лендингов, заканчивая крупными проектами для больших компаний. Я тот учитель, которому ты можешь доверять!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этот курс не предполагает наличия какого-либо предыдущего опыта. Мы начинаем с абсолютного нуля и двигаемся всё глубже и глубже в изучении веб-разработки. К концу обучения ты самостоятельно создашь самый настоящий сайт, который будет отлично смотреться как на телефонах, планшетах, ноутбуках, так и на настольных компьютерах!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изначально данный курс был абсолютно комерческий и размещён первоначально на Udemy, но сейчас я (собственно создатель курса) решил поделиться c читателями своего блога бесплатно. Думаю, многим начинающим веб-разработчикам, неважно front-end, back-end или же вовсе full stack, будет полезно изучить html5 и css3&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для получения данного курса вам необходимо написать в личные сообщения нашего сообщества во вконтакте и получить ссылку на 100% скидку этого курса&lt;/p&gt;
</description>
          <pubDate>2020-07-23T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/courses/2020-07-23-kurs-html5-i-css3-ot-nulya-do-rezultata.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/courses/2020-07-23-kurs-html5-i-css3-ot-nulya-do-rezultata.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Командная строка Linux. Полное руководство</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Прочитав эту книгу, вы легко научитесь создавать и удалять файлы, каталоги и символьные ссылки; администрировать систему, включая сетевое оборудование, установку пакетов и управление процессами; редактировать файлы; писать скрипты для автоматизации общих или рутинных задач; выполнять любые работы с текстовыми файлами.&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Если вы решили стать кул хацкером и наконец взломать пентагон, но не знаете с чего начать, то первым делом вам стоит, конечно же, выучить английский, а затем уже приступать к освоению операционки Linux&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одной из первых вещей, к которой стоит себя приучить, это использование консоли практически для любых задач при работе в системе. Изначально это может показаться деградацией, ведь как так, мы отказываемся от прекрасного графического интерфейса windows и переходим к набору команд в шелле(shell - командная оболочка Unix), но погодите накручивать себя&lt;/p&gt;

&lt;img data-src=&quot;img/books/2020/2020-07-22-komandnaya-stroka-linux-polnoe-rukovodstvo/2.png&quot; src=&quot;data:image/gif;base64,R0lGODlhRwAoAIAAAP///wAAACH5BAEAAAEALAAAAABHACgAAAI3jI+py+0Po5y02ouz3rz7D4biSJbmiabqyrbuC8fyTNf2jef6zvf+DwwKh8Si8YhMKpfMprNYAAA7&quot; class=&quot;lazy&quot; alt=&quot;Линукс vs Винда&quot;&gt;

&lt;p&gt;Стоит лишь привыкнуть к чёрному квадрату с белыми символами перед собой и вы &lt;span class=&quot;line-through&quot;&gt;освоите дзен&lt;/span&gt; осознаете, что куда проще и логичнее работать с файлами, вводя команды в шелл, чем клацать по графическому интерфейсу&lt;/p&gt;

&lt;a rel='nofollow' target='_blank' href='https://codernet.ru/books/linux/komandnaya_stroka_linux_polnoe_rukovodstvo/'&gt;Ссылка на книгу на русском языке&lt;/a&gt;

</description>
          <pubDate>2020-07-22T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/books/2020-07-22-komandnaya-stroka-linux-polnoe-rukovodstvo.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/books/2020-07-22-komandnaya-stroka-linux-polnoe-rukovodstvo.html</guid>
        </item>
      
    
      
        <item>
          <title>Атака «BadPower» позволяет вызвать возгорание устройства</title>
          <description>&lt;blockquote&gt;Атака типа «BadPower» основывается на подмене параметров зарядки по умолчанию, чтобы подать на целевое устройство заведомо большее напряжение, что в итоге может привести к перегреву, деформации, плавлению и возгоранию устройства&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Исследователи информационной безопасности из Tencent сообщили о новом типе атак «BadPower». В отчёте сказано, что благодаря внесению некоторых изменений в прошивки зарядных устройств с поддержкой «быстрой зарядки» возможно вызывать повреждение подключенных к ним устройств, что может привести к выходу из строя, расплавлению частей или даже возгоранию устройства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Технология «быстрой зарядки» появилась на рынке несколько лет назад, и ее уже поддерживают устройства многих производителей. Исходя из названия понятно, что спецификации напряжения и силы тока у таких зарядных устройств изменены специальным образом, чтобы ускорить процесс зарядки аккумуляторов телефонов, планшетов и прочих устройств, поддерживающих данную технологию.&lt;/p&gt;

&lt;img src=&quot;img/it-news/2020/2020-07-22-avstralijcy-sozdali-prototip-kvantovogo-interneta/2.jpg&quot; alt=&quot;Возгорание телефона&quot;&gt;

&lt;p&gt;Зарядным устройствам с поддержкой технологии «быстрой зарядки» прошивка необходима для того, чтобы согласовывать скорость зарядки с заряжаемым устройством. Если быстрая зарядка не поддерживается, зарядное устройство подает на аккумулятор гаджета стандартное напряжение 5В, в противном случае быстрое зарядное устройство может работать с напряжением 12-20В и выше&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Атака типа «BadPower» основывается на подмене параметров зарядки по умолчанию, чтобы подать на целевое устройство заведомо большее напряжение, что в итоге может привести к перегреву, деформации, плавлению и возгоранию устройства&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для «заражения» устройства быстрой зарядки атакующему достаточно подключить к ней свою систему для перепрошивки, подождать несколько секунд и после дождаться, когда этим зарядным устройством воспользуется жертва.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эксперты Tencent проверили атаку «BadPower» на практике: они выбрали 35 быстрых зарядных устройств из 234 моделей, представленных на рынке, и обнаружили, что 18 моделей от 8 различных поставщиков были уязвимы перед «BadPower»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также сообщается, что не все зарядные устройства можно защитить от атаки «BadPower». Дело в том, что специалисты проанализировали 34 чипа, вокруг которых строятся различные модели быстрых зарядных устройств. Выяснилось, что 18 из них производят чипы без возможности последующего обновления прошивки, то есть во многих случаях производители просто не смогут распространить обновления.&lt;/p&gt;</description>
          <pubDate>2020-07-22T00:00:00+05:00</pubDate>
          <link>https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-22-ataka-badpower-pozvolyaet-vyzvat-vozgoranie-ustrojstva.html</link>
          <guid isPermaLink="true">https://risponder.ru/blog/it-news/2020-07-22-ataka-badpower-pozvolyaet-vyzvat-vozgoranie-ustrojstva.html</guid>
        </item>
      
    
  </channel>
</rss>